零售界同業作出呼籲，希望大家響應

零售業罷買宣言：
我們是一群資深的零售業售貨員， 也是一群小小的香港持份者。 自赤色六月開始， 連綿兩個月的反修例示威浪潮（ 亦即是政府口中的革命與暴動），由於政府對香港人的訴求漠視不理和中國香港警察的瘋狂濫權暴行之下， 終於演變成爭取民主與自由的抗爭運動。
眼見政府漠視五大訴求， 以及改革政制和警隊的要求也置之不理， 導致社會的不滿持續升溫， 零售業也提早步入了寒冬。 2018年的銷售額整體已經比2017年低， 當2019年的春季銷售旺季結束後， 零售業的銷售額也在持續下跌。 在這個七月完結後很多品牌都錄得大幅度的下跌。 我們並非在抱怨， 只想以事實告訴你們零售數字轉差大部分都是受環球經濟因素的影響， 而且零售業的利潤萎縮禍首是因為昂貴的租金。 而且銷售數據差在林鄭上台後已經慢慢顯現，冰封三尺非一日之寒。
我們都是土生土長的香港人，我們也願和香港風雨同濟，不離不棄。 當全民三罷時我們零售業前線也在思考我們能為香港做些什麼。 苦思良久後我們認為罷買是一個十分可行的辦法， 罷買的用意是逼公司背後的大商家與政府談判回應市民的訴求。
我們零售業從業員呼籲香港市民除日用必需品（ 米/調味料/蔬果肉類等）， 所有的奢侈品/金飾/化妝品/高價服飾/潮流名牌等如非急需請勿光顧，並請光顧這兩個月以來出心出力的本土良心小店。
重申五大訴求：
訴求一、撤回《逃犯條例》修訂
訴求二、釋放被捕示威者
訴求三、成立獨立調查委員會
訴求四、收回暴動定義
訴求五、盡快實行雙普選
兩大改革：
改革警隊
改革政制
最後，我們做零售的可能學歷較低，但我們都明白到香港能由一個小漁村變成一個國際大都會，全賴民主、自由、法治這三大基石的保障。
但現時香港民主制度被篡改（ 民選議員被取消資格/功能組別制度）（ 民主是一種制度、是一種施政的方式 ，香港其實一直都擁有局部民主，只是逐漸被閹割）、自由被打壓（ 我們認為只要我們在不觸犯法律的情況之下做法律容許我們做的任何事情就可稱之為自由， 例如言論自由、集會自由， 可是這個自由正在不斷地被收窄）、法治被濫用和無視（ 法治正是保障平民的基石， 元朗黑社會721無差別恐怖襲擊事件、幾百名被胡亂拘捕更有部分被控暴動的市民）
這三大基石的消亡令我們想像不到香港還有什麼未來。因此我們強烈譴責811事件中中國香港警察的嚴重濫權及戰爭暴行。
希望我們這代人能重建香港昔日的榮光，願我們的孩子能快樂地生活在一個自由的香港。

一群零售業從業員上

2019年8月12日

最後無限敬佩與支持812無限期罷工的醫護界手足

可以幫手傳開去嘛？
好人一生平安富有

推

多謝